蘋論：一尊「捨我其誰」人民「我將無我」

蘋論：一尊「捨我其誰」人民「我將無我」 - 李平

「我將無我，不負人民。」中共總書記習近平訪問意大利時的一句話，被中國官方報章、網絡吹捧為「振聾發聵、感人肺腑」、「一腔赤誠溢於言表，彰顯出人民領袖的真摯情懷」。然而，負面消息、正面宣傳是中共的潛規則。官媒近日報道江蘇化工廠爆炸案時重視習近平批示多過死傷者和家屬，對炮轟習近平的清華大學教授許章潤被秋後算賬則隻字不提，讓人感慨，定於一尊時「捨我其誰」的是習近平，而真正「我將無我」的是人民而不是習近平。

宣揚一尊慣性致高級黑

江蘇天嘉宜化工廠爆炸至昨日已證實78人死亡、600多人受傷，但官媒的焦點仍在江蘇召開省委常委會議學習貫徹習近平重要批示精神、國務院安委會發出緊急通知部署落實習近平重要批示精神。而爆炸翌日，官媒頭版堆滿習近平出訪意大利的大字標題，爆炸案只被踩到不起眼的角落。

新華社等全國性媒體報道江蘇爆炸案時，對死傷者只有數字的變化，但報道江蘇省委、國務院安委會學習習近平批示就極為詳盡，接着又大煲特煲習近平在被意大利眾議長問及擔任國家主席感受時所說的「我將無我，不負人民」，豈能不引致網民反感？這是不是中共正批判的高級黑呢？

人民網曾撰文批判高級黑，所舉的一個例子是：某省高速公路事故導致嚴重死傷，當地黨報的報道，裏面沒有出現一位傷亡人員或家屬的名字，卻提到16位省市領導的名字；全文1,300字，有1,134字表揚領導幹部如何辛苦工作，「如此『煞費苦心』地把一篇事故報道變成對有關部門和官員的表揚稿，徒增公眾反感，恐怕是一種『高級黑』行為」。

在中共中央出台《關於加強黨的政治建設的意見》，明令嚴打低級紅、高級黑後，官媒還如此報道習近平和爆炸案，不見得是惡意的高級黑，而是宣傳的慣性所致，也是宣揚習近平定於一尊地位的需要。習近平近年頻頻對知識分子、青年、兩會代表委員發出勇於擔當、捨我其誰的號召，但在強化維護習近平定於一尊、一錘定音的背景下，其結果就是習近平永續為帝的「捨我其誰」，就是人人要維護其一尊之位，人人「我將無我」。

異議被滅聲致我將無我

中共中央《關於加強黨的政治建設的意見》是針對黨內的異議聲音，但中共既然連黨內的異議都不容下，又豈能容黨外的異議？去年7月，清華大學法學院教授許章潤在民間智庫「天則經濟研究所」網站發表〈我們當下的恐懼與期待〉萬言書，批評習近平搞極權回歸、個人崇拜，呼籲再度修憲恢復國家主席任期制、平反六四。雖然文章迄在原網站上仍未被和諧，但當局已開始秋後算賬。消息稱，許章潤被撤銷了法政哲學研究中心主任職務，更被禁止教授課程。

繼許章潤炮轟中共中央之後，安信證券首席經濟學家高善文同月在內部演講中，批評中國偏離普世價值、搞錯結盟對象，以致「維持中美關係過去40年正常交往的政治基礎已經蕩然無存」。去年12月，中國人民大學國際貨幣研究所副所長向松祚也在公開演講中，批評當局對經濟下行、中美貿易戰、民營企業出現嚴重誤判，更直斥中共高調紀念馬克思，向外界傳遞了錯誤訊號。

這些體制內的學者、專家無畏中共強權，挺身而出，才真的是具備了「我將無我」的精神和勇氣。但他們被滅聲，與江蘇化工廠爆炸案被宣傳成領導人關懷人民、重視安全一樣，則是中共專政體制下人民不能有負一尊、「我將無我」的反映。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)